百鳩幾年前日本人已經極重視司法獨立

大津事件

日本刑法第116條大逆罪原先僅適用於傷者為日本皇室成員，外國的皇族在日本刑法中與一般人地位相同。如此一來，若傷害一般人即判處死刑，在法律層面上是說不過去的。當時的日本政府有意把刑法116條的適用對象「延伸」至外國皇族，以迎合俄國。此謀造成與絕對遵守法律的司法單位激烈的對立。

當時的大審院院長兒島惟謙主張罪刑法定主義，認為「法治國家必須完全遵守法律」，以「刑法116條並非規定外國皇族」為由，消弭來自政府的壓力；並依據刑法第292條的規定（對一般人謀殺未遂罪），判決津田三藏無期徒刑。

反觀今時今日既香港

條友都係死咗

再再再反觀宜家日本司法制度

痴漢 100%定罪

日本黑警廳好撚生豬肉

好似95%以上入罪率？

拉親都有罪

入罪

日本刑事案件的定罪率常年超過99%，單計2018年，這比率是99.8%，近5萬宗案件中僅105宗被判無罪。

香港個一國兩制應該係指法治有兩制？

因為黑警廳通常都只會聽受害人講
上到庭要睇咩官，釘官就同支共一鳩樣
正常官睇事發情況，如果係繁忙時間發生，你當時係雙手都放喺扶手，打得甩機會就大好過，迫車迫到咁無人知邊個係咁多手，仲有hi到都係無可避免
有一單喺大阪就係咁判

諗起有單有條女話被9人男人強姦
但係個9人男人都係有不在場證據 之後條女改口又話唔清楚 但係就死都覺得個9個男人有強姦佢

最on9 係有哂不在場證據 黑警廳仲係咁信條女

黑警廳為交數
日日SS人，結果比人告幾時，法官都頂佢地唔順黑警，最後有個判例係無搜令SS係違法，但係黑警廳就無視判例

記得有拍過電視劇講呢啲事
好似叫咩99.9
有松本潤